二次圍總嘅意義：原來港共僅餘下POPO

五年前已經開始有一個疑問
針對濫捕濫告
會否出現示威群眾包圍狗屋
當時嘅想像並非狗總
而係旺角

616 路過狗總有民眾自發叫口號
621 第一次圍困
當時想像會否僅是偶然
但第二次圍困清晰展示集體智慧

無論你聽了誰人號召
示威群眾即使無力守住陣地
即使所有路障一衝即散
長期圍困亦只圍不攻
甚至較早前部分人再次付出慘痛代價
但目標正確、對象正確

原來維護港共
在動用老解之前
就僅僅剩下POPO單一種力量
公務員、記者、醫療、商界乃至親中派
不是倒戈便是袖手旁觀
風向一變馬上變臉

站在人民頭頂作威作福嘅賤種
原來比想象中脆弱得多
POPO其中大部分前線被高層利用
高層認為當下非依賴POPO不可
沒有其他選擇
自然挾以自重滿天開價

香港市民眼睛雪亮
七百萬與三萬之間嘅拉鋸
大家都識得搵位企

popo成炮灰高層可恥